[劇透慎入]E3 2019：《Borderlands 2》新DLC獨家試玩 魔女莉莉絲的成長之路

還有三個月才能玩到《無主之地3》？反正我是已經有些迫不及待了。相信和我一樣等不及的玩家還有很多，這不，在《無主3》公佈之後，兩部前作的在線人數就暴漲了數倍，大家都希望在九月到來之前，能好好重溫一下潘多拉星球上那種狂野和搞怪的氣氛。

可能Gearbox也意識到了大家望眼欲穿的心情，於是，他們居然在《無主之地2》推出7年之久過後，為我們帶來了一部全新的DLC：“指揮官莉莉絲與避難所大作戰”。更重要的是，這個DLC在發售初期是免費的，只要你擁有《無主之地2》的本體，就能直接暢玩！

而遊民星空作為獨家受邀媒體，在E3開始之前就趕往2K，提前試玩到了這個DLC。它描述的故事，其實就緊接著《無主之地2》的主線劇情。在《無主2》的最後，主角和赤紅抵抗軍的伙伴終於擊敗了幕後黑手帥哥傑克，Hyperion公司也因此隕落。他們也拿到了一直夢寐以求的秘藏鑰匙，上面顯示出了真實的寶藏所處的位置，遍布宇宙各地。

但是，原版《無主之地2》的劇情到此就戛然而止了，他們在擊敗帥哥傑克之後到底發生了什麼，我們一直等待了7年。而這次的DLC則很好地補完了之後的劇情，並且和三個月後即將發售的《無主之地3》聯繫了起來，可以說是一個承前啟後的重要DLC。

原來，在得到秘藏鑰匙之後，赤紅抵抗軍的各位並沒有即刻動身，而是一直待在潘多拉星球的避難所裡。由於無法得知寶藏的精確位置，也沒有能帶他們前往宇宙各處的飛船，價值連城的秘藏鑰匙在他們手裡只能是一張遙不可及的地圖，它甚至被莫底改當成了放飲料的架子。

在赤紅抵抗軍的創始人羅蘭死後，魔女莉莉絲就接替了他的職位，成為了新任的領袖。但她內心其實還沒有做好當領導人的準備，一直非常躊躇。她甚至無法下定決心，到底是帶領赤紅抵抗軍走向宇宙，還是留在潘多拉星球上。

就當我們的主角團在放眼宇宙，展望未來的生活時，他們卻忽略了來自後方的威脅。一夥神秘的組織突襲了避難所，抵抗軍的各位反應不及，被打了個倉皇逃竄。這夥不速之客不僅火力兇猛，而且外形也非常恐怖。他們中的很多人都被奇怪的植物所寄生，變成了腐化的“植物喪屍”。和他們一同到來的，還有到處瀰漫的可怕毒氣。只要吸入這股毒氣，很快就會喪失理智，變成他們的一員。

結果，抵抗軍沒能守住避難所，秘藏鑰匙也被敵方首領赫克托拿走。他計劃在全潘多拉釋放這種毒氣，把整個星球變成他的“樂園”。

莉莉絲在千鈞一發之際用相位轉移帶大家離開，但是由於人數眾多，自身的能量也不夠，被轉移的大家都被分散在了各處。而從此刻開始，我們的DLC之旅將正式拉開帷幕。在這個DLC裡，我們需要找到失散的同伴，了解赫克托和他的計劃，弄清毒氣背後的秘密，並且打敗敵人，奪迴避難所的控制權。與此同時，我們也將親歷莉莉絲的成長之路，從一開始不信任自己，到中間不理智地把所有的責任都攬到自己身上，再到最後相信隊友，成長為一個合格的領導人，有了這個DLC的故事，《無主之地3》的劇情顯然會更加易於理解。

但絕大多數活兒都還是主角做的啊喂！沒事，等3代他們就是重要NPC了

而遊戲體驗方面，這個DLC也基本上延續了《無主之地2》給我們的印象，哪怕7年多過去，它依舊是那麼原汁原味。比如熟悉的美漫畫風（但和之前試玩的《無主之地3》相比，已經能感覺到它的畫面有些落後了哈哈），誇張搞笑的人物（潘多拉又名不吐槽會死星） ，還有數不清的極品武器——爆裝備的那一刻總是最爽的。

最大的變化，應該要屬新增的那些敵人。雖然他們中的許多你都曾經見過，但現在他們都變成了植物喪屍（有點像《光環》裡的洪魔，擁有許多寄生形態），屬性大幅度強化，皮糙肉厚，而且攻擊力也很高。碰到那些拿重武器的一定要繞著走，否則正面吃一噴子，絕對沒好下場。

值得一提的是，新DLC還將等級上限提升到了80級，現在你能刷到更好的武器裝備了。就算沒有通關《無主2》也沒有問題，遊戲允許你建立一個30級的新檔，直接遊玩這個故事包的內容——當然，如果你對它的主線劇情一無所知，那我推薦你還是先玩本體，否則你可能會對DLC的內容感到無法理解。而且，《無主2》的劇情真的很不錯，帥哥傑克在當年也是個相當經典的反派，值得用心去體驗。

結語
“指揮官莉莉絲與避難所大作戰”，就是回頭重溫《無主之地2》最好的契機。藉這個機會，咱們好好向這些老骨頭們告別，然後等待三個月後，飛越潘多拉，在更廣袤的宇宙裡再會！

良心企業

本身PS Store 送咗英文版，諗住唔喺Steam度買
點知依家有個free DLC，真係用唔著都要喺steam 度買返個handsome edition支持下，依家重要9X% off，唔洗$50就咩都有齊，steam版有官方繁中tim

點解唔出埋響ps store?
移植應該唔係好花功夫啫

我見到new free dlc嘅消息 就直接買咗steam版 無睇到ps store包唔包new dlc
點都好 比$50當支持下

console一樣有呢個dlc
一樣都係7月9號前免費

邊緣禁地唔係無主之地